【利豐減薪】員工最多減25% 高層白做3個月

利豐（494）早前提前溢價1.5倍私有化，管理層最新提出各階級員工減薪計劃，部份地區員工需要放無薪假，暫實行3個月，有員工坦言擔心經營環境持續疲弱下飯碗或不保。

行政總裁馮裕鈞拍片向員工解釋有關安排，指全球員工將分為9級，高層減薪幅度會較大，其中他與主席馮國綸、執行董事彭焜耀未來三個月減薪100%，三個月後再作檢討；所有董事局成員將減薪一半；其餘階層員工減薪幅度則由部門主管檢視決定。

馮裕均指，公司業務遍及全球，各地不同團隊減薪安排會需按各地法例合規而定，同時部份地區將實施員需放有薪假及無薪假，同持表明現階段暫停招聘，同時正檢視顧問及兼職合約，並會節省不必要開支，包括應酬及旅費開支。

截去年底，公司共有16,796名員工，當中逾9,400名員工為物流業務旗下的倉務相關人員，計及董事酬金總員工總開支為6.54億美元（約51億港元），佔整體經營開支約66%。

員工：內部士氣低落 擔憂緊接裁員

據了解，公司架構分大約9級，除董事外，級別S至4需減薪15至25%，級別5和6的員工則不受影響。

有公司中層員工向本報指，利豐管理層透露受去年社會事件及肺炎疫情影響，部份廠商出現資金緊拙，希望所以員工能共渡時艱。他認為高層未來減薪100%，「同員工一齊捱，感覺positive啲」。但他坦言，公司內部士氣不好，公司在3月底公佈花紅及調整薪酬檢討前才公佈計劃，擔心減薪是第一步，之後就會裁員。

他指，自己減幅亦多於一成，現時市道低迷下仍有供樓養家只能寄望3個月後會回復正常，又指，公司若私有化成功，措施落實不透明性便會增加。

上月底，馮氏兄弟及物流設備提供商普洛斯中國控股合組公司「GLP集團」，擬以每股1.25元將利豐私有化，較當日收市價0.5元溢價1.5倍，惟較歷史高位仍低九成，被小股東批評「作價咁低，小股東輸到一頸血」。